又係洗黑錢？ - 曾志豪

節錄

又係洗黑錢？ - 曾志豪

《蘋果日報》截圖

「阿姐，今日嘅籌款活動，希望大家參與，多多支持。」「無錯啊志蟻，希望捐款，多多益善，少少無拘……」

「阿姐，唔講得多多益善，會犯法㗎﹗」「唔係啩，唔係多多益善，唔通叫大家唔好捐咁多啊？」

「阿姐，如果大家捐太多，多過我哋今晚嘅善款目標，就會……犯法，話我哋洗黑錢㗎啦﹗」「唔係啩﹗捐多咗錢就變咗洗黑錢？咁如果遊行人數多過預期，係咪會變咗非法集結㗎？」

。。。。。。。。。。。。」

。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。「志蟻啊，洗黑錢仲有一個條例，就係要知道善款來源係咪清白，我哋有無辦法知道啲人捐嘅錢，嚟自邊度㗎？」

「阿姐啊，錢就冇樣睇，但啱啱有人捐咗樣物品，我就建議唔好收。」「點解？」

「驚係賊贓。」「咩嚟㗎？」

「鮑魚。」